\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		Za projekt bi uz vrijeme koje smo imali na raspolaganju trebalo još barem mjesec dana kako bi se finalizirao u cijelosti. No vremensko ograničenje koje nam je nametnuto zbog ograničenog trajanja semestra dobro je utjecalo na članove tima iz aspekta raspoređivanja vremena i samoevaluacije o procjeni trajanja posla za koje su zaduženi. Zaključak je da su najveći problemi bili nepoznavanje i velika količina tehnologija. Taj veliki broj tehnologija rezultat je nesporazuma te idejnih i modelnih nerazumijevanja. Konkretno na ovom projektu korišteno je oko 10-tak tehnologija koje su mnogi članovi tima prvi put koristili. Veliki je iskorak za čovjeka koji ima malo znanja o bazama podatka, proceduralnoj i objektnoj orijentiranoj paradigmi da razmišlja o modeliranju čitavog sustava kada ga nikada nije ni probao napraviti. Naš tim je imao sreće da je većina bila upoznata barem s nekim tehnologijama koje smo koristili no zbog nedostatka vremena nisu ni svi članovi mogli raditi na svim tehnologijama što je šteta jer je dobra prilika za učenje, međutim, kako je već rečeno, bilo je nedovoljno vremena.

		Dvije glavne komponente našeg projekta, Web poslužitelj i Web klijent, su većinom potpuno implementirani i spremni za rad, međutim u retrospektivi bilo je potrebno napraviti bolju potporu za nadograđivanje sustava. Uzrok nedovoljno fleksibilnom sustavu je definitivno upuštanje u nove neistražene tehnologije. Da ne bi bilo zabune, s dosadašnjim tehnologijama koje smo obradili u dosadašnjem studiranju implementacija bi na ovom projektu bila gotovo nemoguća za napraviti bez dodatnih uputstava dostupnih na stranicama predmeta ili dodatnih do sada odslušanih vještina i izbornih predmeta. To je razlog upuštanja u nove, nama neistražene, a opet popularne i istražene tehnologije od strane ostalih kolega i cjelokupne struke.

		Uz sve uzete probleme ovaj projekt je uspješan jer nas je naučio o organizaciji tima i raspodjeli poslova unutar istog. Također smo naučili koristiti programski alat git te će vrlo vjerojatno mnogima od nas biti prvi izbor u upravljanju verzijama. Pojedinci koji su radili na novim, do sada osobno neviđenim tehnologijama, su zasigurno nešto naučili o istima. Osim toga naučili smo ponešto o procesu prihvaćanja korisničkih zahtjeva i pretvorbi tih zahtjeva u "jezik" malo bliži programskoj potpori. Upoznali smo se s procesom odabira arhitekture i validiranja iste, te modeliranjem cijelog sustava u skladu s korisničkim zahtjevima. Postoje dijelovi projekta koje bi jednako napravili i sada na završetku no postoje i neki dijelovi koje bi zasigurno mijenjali. Pogreške tih dijelova nisu samo u modeliranju, neke su uzrokovane i zbog lovljenja rokova ili nedovoljno optimizirane implementacije ili neopravdanom uporabom određenog oblikovnog obrasca.

		Od specificiranih funkcionalnosti sustava nisu implementirani uređivanja osobnih korisničkih računa na Web klijentu, međutim sve ostale funkcionalnosti su dostupne Web klijentu da se njima služi. Međutim za sada najveći dio ne odrađene funkcionalnosti pada upravo na Web klijent kojem ne treba još puno vremena da se funkcionalnosti Web poslužitelja prikažu, ali vrlo vjerojatno tako ubrzano razvijen Web klijent će rezultirati mnogim greškama pa zbog toga je ipak potrebno neko dulje vrijeme zbog testiranja samog Web klijenta. Dakako vrijeme potrebno za kraj projekta samo će se povećati ako se pronađu dodatne greške na Web poslužitelju.

		Od specificiranih funkcionalnosti nismo uspijeli ostvariti prikazivanje ikona sadržaja, pregled i preuzimanje sadržaja na računalo. Ove funkcionalnosti nisu neizvedive u sustavu kakav jest sada međutim zbog nedostatka vremena i problema s tehnologijama u zadnji trenutak nismo uspjeli realizirati ove funkcionalnosti do roka. Trebao bi vjerojatno još kojih 24 sata kako bi se ove funkcionalnosti implementirale. 
		
		\eject 